\section{Speed-up}

\begin{enumerate}[label=\alph*.]
  \item \textbox{
    Welche Aussagen lassen sich aus Amdahls Gesetz ableiten?
    Welcher andere Ansatz der Untersuchung paralleler Programme tritt Amdahls Gesetz entgegen?
    Erläutern Sie jeweils ein Beispiel für jeden dieser Ansätze.
  }

  Amdahls Gesetz sagt aus, dass parallele Programme auch einen sequentiellen Anteil haben.
  Wir können somit keine beliebig große Beschleunigung des Programms bei einer parallelen Ausführung haben.
  Hierbei sprechen wir von einem "Speed-up".

  Somit bringt es nichts, einfach viel Geld im Sinne von weiteren Prozessoren auf das Problem zu werfen.

  Gustafsons Gesetz, oder auch "Scale-up" genannt wiedersprcht Amdahls Gesetz in dem Sinne, dass Amdahls Gesetz nicht der Realität enspricht.
  Dabei geht es darum, um wie viel man das Problem vergrößern kann um mit einer größeren Anzahl an Prozessen die gleiche Berechnungszeit wie vorher hat.
  Somit erhöht sich der parallele Anteil des Programms im gegensatz zu dem sequentiellen Anteil und haben somit eine "Effizienzsteigerung".

  \item \textbox{
    Gegeben seien zwei Programme P1 und P2 mit ihren durch Messung ermittelten Speed-up-Werten $S_1(p)$ bzw. $S_2(p)$

    \begin{tabular}[h]{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
      \hline
      \textbf{p} & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4} & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12}\\
      \hline
      $S_1(p)$ & $1.0$ & $1.5$ & $2.0$ & $2.5$ & $3.0$ & $3.5$ & $4.0$ & $4.5$ & $5.0$ & $5.5$ & $6.0$ & $6.5$\\
      \hline
      $S_2(p)$ & $1.0$ & $1.9$ & $2.7$ & $3.4$ & $4.0$ & $4.3$ & $4.5$ & $4.6$ & $4.7$ & $4.7$ & $4.7$ & $4.7$\\
      \hline
    \end{tabular}

    Wie viele Prozessoren würden Sie den Programmen jeweils zuordnen, wenn Sie insgesamt $p=15$ Prozessoren zur Verfügung haben? Begründen Sie Ihre Entscheidung.

    Wie wäre Ihre Aufteilung bei $p=5$, $p=10$, $p=20$ Prozessoren?
  }

  Formel für Speed-up ist $S(p) = \frac{T(1)}{T(p)}$, wobei $T(1)$ die Dauer des Programms auf einem Prozessor und $T(p)$ die Dauer des Programms auf $p$ Prozessoren ist.
  Also desto höher der Speed-up ist desto besser.

  Wir teilen die Programme so auf die Prozessoren auf, sodass wir bei der Summe der Speed-ups den maximalen Wert haben.
  Wir begründen unseren Ansatz so, dass beide Programme eine anderes Verhalten bei der Speed-up Gewinnung von mehreren Prozessen haben.
  Da wir für keines der Programme den optimalsten Speed-up wahlen können, gehen wir so einen Kompromiss ein, um das best Möglichste raus zu holen.

  Somit ergibt sich folgende Aufteilung:

  \begin{itemize}
    \item $p=5$\\
    P1: 1, P2: 4 \\
    $S_1(1) + S_2(4) = 1.0 + 3.4 = 4.4$
    \item $p=10$\\
    P1: 5, P2: 5\\
    $S_1(5) + S_2(5) = 3.0 + 4.0 = 7.0$
    \item $p=15$\\
    P1: 10, P2: 5\\
    $S_1(10) + S_2(5) = 5.5 + 4.0 = 9.5$
    \item $p=20$\\
    P1: 12, P2: 8\\
    $S_1(12) + S_2(8) = 6.5 + 4.6 = 11.1$
  \end{itemize}

  Wir fragen uns aber, ob unser Ansatz die sinnvollste Aufteilung ist.
  Da uns aber nicht anderes eingefallen ist und wir auch nichts im Kopf haben, was dagegen spricht, haben wir das so gewählt.

\end{enumerate}
